5G導致天氣預報失準！美國拍賣天氣偵測關鍵頻段，恐使準確度倒退40年

5G導致天氣預報失準！美國拍賣天氣偵測關鍵頻段，恐使準確度倒退40年

美國國家海洋及大氣管理局（NOAA）代理主席Neil Jacobs公開倡導，希望美國政府再度考慮5G導入與營運的方式，若全國人民使用5G網路，將會導致美國天氣預報準確率降低30%，彷彿40年前的準確度。

5G網路影響天氣預報的原因在於，美國將相當接近天氣資料收集的訊號頻段，拍賣給5G網路作為使用，因為兩者太過接近，將可能干擾天氣資料搜集、降低天氣預報的準確度，舉例來說，住在海岸邊的居民，對颶風來襲的預測可能會慢上2天。

美國聯邦通信委員會（FCC）在今年3月時，開始拍賣3,000個上層微波彈性使用服務執照給手機5G行動網路使用，執照頻段介於24.25GHz至24.45GHz，以及24.75GHz至25.25GHz。

氣象學家利用感應裝置來偵測大氣所發射的微小無線射頻訊號，氣象衛星偵測不同的訊號頻率，搜集此資料來進而預測天氣，舉例來說，水蒸氣散發的訊號就位於23.8GHz頻段，相當接近於FCC最近拍賣的5G訊號頻段。

電信商可以藉由降低5G手機訊號發送裝置的功率，來減少對氣象衛星感應裝置的干擾。對美國國家海洋及大氣管理局以及美國太空總署（NASA）來說，他們都希望美國制定規定，把5G對氣象預測數據的干擾降低到歐盟與世界氣象組織所訂定的標準。

目前FCC所建議5G網路頻段計畫，將會導致美國國家海洋及大氣管理局失去77%氣象衛星被動微波觀測裝置偵測的數據。

FCC還計畫在未來拍賣接近偵測雨水與下雪的36至37GHz頻段、接近偵測大氣溫度的50.2至50.4GHz頻段以及偵測雲層與冰的80至90GHz頻段。

各國相關機構，預計在今年10月舉行的世界無線電通信大會（World Radiocommunication Conference），決定5G網路干擾程度的全球標準。

倒退得個40年就咪出聲啦
我地大交合晨早倒退左唔知幾多萬年咪仲係到

石器時代

想知天文台準度係美國咩年代

我地天文台d人望天報天氣

紅番可能仲睇得準過佢

美洲大陸侏羅紀年代
認同樓上紅番都準過佢